# Git flow

## Создание commits/pull-request
- язык описания PR - Русский;
- описание должно отражать краткую суть изменений;
- коммит/PR должен содержать:
     - исчерпывающую информацию об изменениях;
     - ссылку на задачу в таск-трекер;
     - Перечисление deprecated-кода (если есть).
### Типы коммитов согласно convention
* **feat**: — новая функция
* **fix**: — исправление ошибок
* **refactor**: — Изменение кода, которое не исправляет ошибку и не добавляет функции (рефакторинг кода).
* **build**: — изменения, влияющие на систему сборки или внешние зависимости (примеры областей (scope): android, ios, linux и так далее).
* **docs**: — изменения только в документации
* **chore** - добавление/обновление/настройка инструментов и библиотек (пример: pubspec.yaml).
* **test**: — добавление недостающих тестов или исправление существующих тестов.
* **ci**: — изменения в файлах конфигурации и скриптах CI (примеры областей: папка CI).


## Схема разработки новой features
![](https://github.com/smmarty/victoriya_client_mobile/blob/main/tools/docs/images/developing.jpg)

## Создание релиза
![](https://github.com/smmarty/victoriya_client_mobile/blob/main/tools/docs/images/release.jpg)

### Добавление новых features
 - создаем ветку features/(уникальный номер задачи) (название feature),
Пример: <b>ONFIT-17 Добавить_локальный_репозиторий_TS-249</b>;
 - вносим изменения;
 - делаем коммит только на то, что касается изменений связанных с этой задачей;
 - по завершению задачи - создаем Pull Request с названием по правилам https://commitlint.io/.
   Пример: <b>feat(app,di,auth,scripts,pubspec): ONFIT-17 Добавить локальный репозиторий</b>.
   Где, ONFIT- это обязательный префикс(с помощью него автоматически подтягивается ссылка на задачу), число 17 это уникальный номер задачи из трекера.
   В описание к PR добавляем ссылку на задачу и описание внесенных изменений, и пояснения(если требуется);
 - после завершения CodeReview создаем squash commit в ветку main (название коммит(а), должно быть такое же как название pull request) ;
 - после того как ветка с новой feature попало в main - удаляем ветку;

### Создание release
  - создаем ветку из main (release/release_0.0.1+1);
  - добавляем в changelog.md описание изменений в этой версии (обычно это список коммитов, от предыдущей версии):
  - делаем сборки, отправляем на тестирование;
  - получаем баг-лист от тестировщиков, делаем фиксы;
  - отправляем на следующий раунд тестирования и.т.д;
  - после проверки и получения разрешение от другого разработчика -  создаем tag c номером версии (0.0.1+1) и squash commit в ветку main и development;
  - после того как release попал в main - удаляем ветку;
